{
    "question": "Diketahui trapesium ABCD siku-siku di B dengan panjang AB = 21cm , CD = 6cm dan luasnya108cm keliling trapesium ABCD adalah..    ket : pakai cara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "15t+12t=216<br>27t=216<br>t=8<br><br>AD = \u221a15\u00b2+8\u00b2=\u221a289 = 17<br>kll = 21+6+8+17 = 52 <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-harga-pembelian-1-kodi-kemeja-rp690000-kemeja-itu-kem-307",
            "question": "Diketahui harga pembelian 1 kodi kemeja Rp690,000. kemeja itu kemudian dijual dengan mendapat untung Rp9.000 setiap kemeja. Berapa harga penjualan setiap kemeja?    1 kodi = 20 buah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "690.000 : 20 = 34.500<br>34.500+9000 = 43.500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mencari-bruto-dan-netto-jikaa-tara5kg-presentase-tara-21-142",
            "question": "Cara mencari bruto dan netto jikaa:\r\nTara:5kg\r\npresentase tara: 2.12%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bruto = 100 / 2,12 * 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0 235, 85 kg<br>Netto = 235, 85 - 5 = 230,85 kg<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-ayam-membeli-300-ekor-ayam-dari-peternak-dengan-915",
            "question": "Seorang pedagang ayam membeli 300 ekor ayam dari peternak dengan harga rata rata rp6.000,00 kemudian dijualnya di pasar.hari pertama ia menjual 180 ekor ayam dengan harga rp10.000,00tiap ekor.ternyata pada hari kedua 100 ekor ayam mati karna flu burung dan sisanya berhasil dijual dengan harga rp 9.000,00 tiap ekor.jawablah pertanyaan di bawah ini    a)untung atau rugikah pedagang tersebut?\r\nb)berapakah persentase keuntungan atau kerugiannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) untung<br>b) jawab :<br>seorang pedagang membeli 300 ekor ayam<br>harga rata2 Rp. 6.000,00<br>hari pertama menjual 180 ekor<br>harga tiap ekor Rp. 10.000,00<br>mati 100<br>sisanya dijual dengan harga Rp. 9.000,00<br>300 ekor - 180 ekor - 100 ekor = 20 ekor<br>180 dikali Rp.10.000,00 = Rp.1.800.000,00<br>20 dikali Rp.9.000,00 = Rp.180.000,00<br>Rp.1.800.000,00 + Rp. 180.000,00 = Rp. 1980.000,00<br>300 dikali Rp.6.000,00 = Rp.1.800.000,00<br>1.980.000,00 - 1.800.000,00 = 180.000,00<br>jadi pedagang tersebut untung sebanyak Rp. 180.000,00<br>Presentase untung = 180.000,00/1.800.000,00 dikali 100% = 10%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4sebuah-rak-buku-dapat-memuat-36-buah-buku-yang-tebalnya-8-mm-b-626",
            "question": "4.sebuah rak buku dapat memuat 36 buah buku yang tebalnya 8 mm. berapa buah buku yang dapat di taruh di rak tersebut jika tiap buku tebalnya 12 mm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "36 x 8 = 288<br>288 : 12 = 24 buku<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kapasitas rak buku = 36 * 8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 288 mm<br>jumlah buku yg tebalnya 12 mm\u00a0yg dapat ditaruh di rak buku = \u00a0288 / 12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 24 buku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-faktor-24-adalah-640",
            "question": "Himpunan faktor 24 adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(1, 2, 4, 6, 12, 24)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maksudnya himpunan faktor adalah semua angka yang bisa membagi 24<br>yaitu: {1,2,3,4,6,8,12,24}\u00a0<br><br>himpunan harus menggunakan kurung kurawal \"{}\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-bandi-membeli-sebuah-rumah-seharga-rp125000setelah-dua-tahu-702",
            "question": "Pak Bandi membeli sebuah rumah seharga Rp.125000.Setelah dua tahun rumah trsbt dijual lagi sehingga rugi 5%.Tentukan=    a.Besar Kerugian\r\n b.Harga Jual Rumah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. besar kerugian = 5/100 \u00d7 125.000.000 = 6.250.000<br>b. harga jual rumah = 125.000.000 - 6.250.000 = 118.750.000<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5/100 x125000=7250<br>a.Rp6250<br>b.125000-6250=118750",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adi-sedang-berlatih-naik-mobil-pada-lintasan-berbentuk-lingkaran-152",
            "question": "Adi sedang berlatih naik mobil pada lintasan berbentuk lingkaran dengan jari jari 28 meter , tentukan jarak yang ditempuh adi untuk :    a. 1 kali putaran\r\n b. 2 kali putaran \r\n c. 2 1/2 putaran\r\n d. 5 putaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.KO = 2\u03c0r<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = 2 . 22/7 . 28<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 176 meter<br>2. \u00a02 KO = 2 x 176 =\u00a0352 meter<br>3. \u00a02 1/2 KO = 2 1/2 x 176 =\u00a0440 meter<br>4. \u00a0 5 KO = 5 x 176 = 880 meter",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "k = 2[tex] \\pi [/tex] r<br>k = 2 \u00d7\u00a0  \u00d7 28 <br>\u00a0 = 2 \u00d788 <br>\u00a0 = 176 m<br>a. 1 putraran = 1 \u00d7 176 m = 176 m<br>b. 2 putaran = 2 \u00d7 176 m =\u00a0 352 m<br>c\u00a0 2 1/2 putaran =  \u00d7 176 = 88 m<br>d. 5 putaran = 5 \u00d7 176 = 880 m <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-pembelian-kopi-dengan-bruto-50kg-adalah-rp-950000-jika-278",
            "question": "Harga pembelian kopi dengan bruto 50kg adalah Rp. 950.000 , jika tara 2% dan penjualan tiap kg neto adalah Rp. 20.000 tentukan :    a neto\r\nb harga penjualan seluruhnya \r\nc keuntungan seluruhnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Harga pembelian</strong> kopi dengan <strong>bruto</strong> 50kg adalah Rp. 950.000 , jika<strong> tara</strong> 2% dan penjualan tiap kg <strong>netto</strong> adalah Rp. 20.000 tentukan :\n</p><p>a netto\n</p><p>b harga penjualan seluruhnya \u00a0</p><p>c keuntungan seluruhnya</p><p><strong>Membeli, menjual, untung, Bruto, Netto, Tara </strong>merupakan bagian dari permasalahan bab Aritmatika Sosial.</p><p><strong>Aritmatika sosial </strong>adalah materi matematika yang berhubungan dengan kehidupan sehari\", seperti menghitung harga jual, harga beli, untung, rugi, diskon, rabat, bruto, netto, tara, tangungan awal, tabungan ahir, bunga dll.</p><p><em><strong>Beberapa rumus dalam bab Aritmatika sosial berkenaan dengan jual beli:</strong></em></p><ul><li>Harga jual = Harga beli + Untung</li><li>Harga beli = Harga jual - Untung</li><li>Harga jual = Harga beli - Rugi</li><li>Harga beli = Harga jual + Rugi</li><li>Untung = Harga Jual - Harga beli</li><li>Rugi = Harga beli - Harga jual</li><li>Untung dalam rupiah = Prosentase untung x Harga beli</li><li>Bruto (berat kotor) = Netto + Tara</li><li>Netto = Bruto - Tara</li><li>Tara = Bruto - Netto</li></ul><p></p><h3>Pembahasan</h3><p><em><strong>Diketahui:</strong></em></p><p>Bruto = 50 kg</p><p>Tara = 2%</p><p>Harga beli = Rp 950.000</p><p>Harga jual/kg = Rp 20.000</p><p><em><strong>Ditanya:</strong></em></p><p>a netto\n</p><p>b harga penjualan seluruhnya \u00a0</p><p>c keuntungan seluruhnya</p><p><em><strong>Jawab:</strong></em></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal a</strong></em></u></p><p>Netto = Bruto - Tara</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 kg - (2% x 50 kg)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 50 kg - 1 kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 49 kg</p><p></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal b</strong></em></u></p><p>Harga jual seluruhnya = Netto x Harga jual/kg</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 49 x Rp 20.000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 980.000</p><p></p><p><u><em><strong>Penyelesaian soal c</strong></em></u></p><p>Keuntungan seluruhnya = Harga Jual seluruhnya - harga beli seluruhnya</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 980.000 - Rp 950.000</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 30.000</p><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut</h3><p>Soal-soal tentang Aritmatika Sosial dapat disimak juga di</p><ul><li>brainly.co.id/tugas/20594911</li><li>brainly.co.id/tugas/18969330</li><li>brainly.co.id/tugas/2285569</li><li>brainly.co.id/tugas/134717</li><li>brainly.co.id/tugas/17834231</li><li>brainly.co.id/tugas/85825</li></ul><h3>=============================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 7</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Aritmatika Sosial</p><p><strong>Kode </strong>: 7.2.7</p><p></p><p><strong>Kata Kunci </strong>: Tabungan awal, tabungan ahir, suku bunga, lama menabung, Harga Jual, Harga Beli, Untung, Rugi</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-empat-suku-pertama-dari-barisan-aritmatika-jika-jumlah-524",
            "question": "Tentukan empat suku pertama dari barisan aritmatika, jika jumlah 20 suku pertama dan jumlah\u00a018 suku pertama deret yg sesuai berturut-turut adalah 440 dan 360.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] S_{20} = 440[/tex]<br>[tex] S_{18} = 360[/tex]<br>[tex] S_{20}-S_{18}=2b = 440-360[/tex]<br>[tex] 2b = 120[/tex]\u00a0<br>[tex] b = .....[/tex]<br>[tex] S_{18} = 360 = a + 17b[/tex]<br>[tex] a = ...[/tex]<br>empat suku pertama : a,\u00a0a+b,\u00a0a+2b,\u00a0a+3b",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-membeli-sepeda-seharga-rp-600000-setelah-beberapa-hari-s-481",
            "question": "Budi membeli sepeda seharga Rp 600.000. Setelah beberapa hari , sepeda tersebut dijual dengan harga Rp 578.500. Berapa persentase kerugian yang dialami Budi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rugi = harga pembelian - harga penjualan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 600.000 - 578.500 = 21.500<br><br>%rugi = rugi : harga pembelian x 100%<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 21.500 : 600.000 x 100%<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = <strong>3,583%</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}